[真心問] 點解台灣同大陸都係叫gay做基

明明廣東話讀先啱音
廣東話 基 = gay
普通話 基 = ji

點解台灣同大陸都係用中文?

台灣叫甲甲

點讀，渣渣？

點解香港人會叫手機？？點解唔叫電話
點解香港人會叫牛頓？？明明牛係ngau 發唔到New 音喎

點解大陸人會叫希特拉

普通話"希"讀see, 唔係hey 喎